<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<panorama apprev="17319" appversion="6.0.4" id="node1">
  <input width="7500" levelbiashidpi="1.000" leveltilesize="510" levelingroll="0" height="7500" levelingpitch="0" levelbias="0.400" leveltileurl="tiles/node1/cf_%c/l_%l/c_%x/tile_%y.jpg" overlap="1">
    <level width="7500" height="7500" preload="0" predecode="0"/>
    <level width="3750" height="3750" preload="0" predecode="0"/>
    <level width="1875" height="1875" preload="0" predecode="0"/>
    <level width="937" height="937" preload="0" predecode="0"/>
    <level width="468" height="468" preload="1" predecode="1"/>
    <preview color="0x808080" strip="1"/>
  </input>
  <view pannorth="0" fovmode="0">
    <start pan="20.0434" tilt="2.5317" projection="4" fov="70"/>
    <flyin pan="0" tilt="-90" projection="9" fov="170"/>
    <min pan="0" tilt="-90" fov="5"/>
    <max pan="360" tilt="90" fovfisheye="360" fovstereographic="270" scaletofit="1" fov="120"/>
  </view>
  <userdata description="" info="" longitude="" comment="" source="" latitude="" tags="Новая папка|зал2" author="" customnodeid="" copyright="" datetime="04/11/2017 12:44 PM" title=""/>
  <hotspots width="180" wordwrap="1" height="20">
    <label width="180" border="1" wordwrap="1" height="20" textcolor="0x000000" enabled="1" borderradius="1" background="1" bordercolor="0x000000" textalpha="1" backgroundalpha="1" backgroundcolor="0xffffff" borderalpha="1"/>
    <polystyle handcursor="1" bordercolor="0x0000ff" mode="0" backgroundalpha="0.25098" backgroundcolor="0x0000ff" borderalpha="1"/>
    <hotspot pan="-355.01" description="Военная история края с начала ХХ В. до начала ВОВ.&#xa;&#xa;20 век был ознаменован 2-мя мировыми войнами. Для Российской империи его открыла русско-японская война 1904-05 гг. В витрине - солдатский сундучок, русская шашка, японский меч церемониальный «ХОО-НО-ТАТИ», меч японской полиции. В числе фотодокуметов - фотография Н. Кабаева – матроса легендарного крейсера «ВАРЯГ», атакованного японским флотом. Из строя были выведены все орудия крейсера, погиб 31 член экипажа, было ранено 190 человек. Командир крейсера принял решение затопить судно вместе со всем экипажем. Все члены экипажа были награждены георгиевскими крестами посмертно. Поражение в русско-японской войне обострило хронические проблемы государства и привело к первой русской революции 1905-1907 гг. В солдатской среде вспыхивали беспорядки. В городах, втом числе ив Гомеле, формировались боевые рабочие дружины, которые охраняли митинги и демонстрации от царской полиции, вели партизанскую борьбу и борьбу с провокаторами. В экспозиции экспонируются: револьверы – наган и «паппи», маузер с кобурой-прикладом, карабины Бердана и Геко. Лето 1914 г. – начало 1й мировой войны. После вступления Российской империи в войну в стране началась мобилизация. В панорамной витрине немецкая каска пикельхельм, австрийская винтовка Манлихер, штык от Маузера, винтовка Мосина с игольчатым штыком, кинжал Бебут, Георгиевский крест . Война продолжается, в армии и тылу идет рост протестных настроений. В 1916 г. на гомельском распределительном пункте произошло крупное солдатское антивоенное выступление. Револлюции 1917 года. Развязывается гражданская война. Продолжаются наступления германской армии, которой противостояли отряды Западного революционного фронта по борьбе с контрреволюцией под командованием Берзина. В оккупированном немцами городе был создан подпольный революционный комитет. Началась массовая партизанская борьба. Н. 1918 г. – сформирован 1 революционный полк им. Ленина. В марте 1919 г.вспыхнул Стрекопытовский мятеж – одно из самых крупных контрреволюционных восстаний. В витринах фотографии гомельских коммунаров погибших во время этого мятежа, на подиуме немецкий вариант пулемета Максим. В 1919 г. в Гомеле находились суда Днепровской военной флотилии во главе с Полупановым, которые участвовали в освобождении Киева от польских войск. В Гомеле с поляками сражались курсанты 23 Минских пехотных курсов и 1й гомельский пролетарский батальон во главе с Жарковским. В мае 1920 г. Гомель посетил Лев Троцкий. Также с «белыми» боролись бойцы 6 Чонгарской (командир Торновский-Терлецкий) и 11 самарской дивизий. В экспозиции представлено оружие и предметы, периода Гражданской войны и интервенции.. В 1933 г. в Германии к власти пришел Адольф Гитлер. Фашистский режим развязал 2-ю мировую войну. В числе экспонирующихся музейных предметов: знак «бычий глаз», кинжал частей САс надписью «Все для Германии», немецкие награды, оружие и обмундирование немецкой армии: шлем, пистолет-пулемет МП 38, винтовка К 98, пистолет Борхард-Люгера, фляга с функцией термоса, походный набор, противогаз и сумка к нему. В экспозиции также представлены награды СССР, военное снаряжение Красной Армии: пистолет Токарева, ППШ, походный набор, противогаз с сумкой. 22 июня 1941 г. в полдень нарком иностранных дел Молотов обратился к советскому народу с объявлением о начале войны. В панорамной витрине - портрет Сталина ( вышит по шелку в 1937 году), граммофон, громкоговоритель, осколки авиационной бомбы. Беларусь приняла на себя первый удар. Героически сражался гарнизон брестской крепости. В числе защитников крепости были и наши земляки, среди которых красноармеец Макатров. В витрине - самодельная рация, поврежденный осколком стальной шлем и земля с фрагментами гильз, найденных сотрудниками Гомельского областного краеведческого музея у Холмских ворот Брестской крепости. В числе фотодокументов фотография братьев Кричевцовых – осуществивших первый «огненный» танковый таран в истории Великой Отечественной войны. Экспонируются также предметы из комплексов Героя Советского Союза, секретаря подпольного горкома КП(б)Б Е.И.Барыкина и секретаря подпольного обкома партии А.А.Куцака." tilt="4.05" skinid="ht_info" url="" target="" id="Point01" title="Зал 2"/>
    <hotspot pan="-356.31" description="Military history of the region from the early twentieth Century.&#xa;&#xa;The 20th century was marked by 2 world wars. For the Russian Empire it was opened by the Russian-Japanese war of 1904-05. In the window - a soldier's chest, a Russian saber, a Japanese ceremonial sword &quot;hoo-NO-TATI&quot;, the sword of the Japanese police. The number of photodocuments - photo. GN Kabaeva – sailors of the legendary cruiser &quot;VARYAG&quot;, attacked the Japanese fleet. From the system were removed all the guns of the cruiser, killing 31 crew member was injured 190 people. The commander of the cruiser decided to sink the ship together with the entire crew. All crew members were awarded with St. George's crosses posthumously. Defeat in the Russo-Japanese war exacerbated the chronic problems of the state and led to the first Russian revolution of 1905-1907 amongst soldiers were rioting. In the cities, including Yves Gomel, formed combat workers ' squads that guarded rallies and demonstrations from the tsarist police, led the guerrilla struggle and the fight against provocateurs. The exposition exhibits: revolvers – a revolver and &quot;Pappy&quot;, Mauser with holster-butt, Berdan carbines and Geko. Summer 1914 - the beginning of the 1st world war. After the Russian Empire entered the war, mobilization began in the country. In a panoramic showcase German helmet bickelheim, the Austrian Mannlicher rifle, a bayonet from a Mauser, Mosin rifle needle bayonet, dagger Bebutov, the George cross . The war continues, in the army and the rear is the growth of protest moods. In 1916 at the Gomel distribution point there was a large soldier's anti-war performance. Revolutions of 1917. A civil war is being waged. The offensive of the German army, which was opposed by detachments of the Western revolutionary front to combat the counter-revolution under the command of Berzin, continues. An underground revolutionary Committee was established in the German-occupied city. Began a massive guerrilla war. N. 1918 – formed 1 revolutionary regiment. Lenin's. In March 1919, the strekopytov Rebellion broke out – one of the largest counter-revolutionary uprisings. In the Windows of photos of Gomel Communards killed during the rebellion, on the podium of the German version of the machine gun Maxim. In 1919 in Gomel there were vessels of the Dnieper military flotilla headed by Polupanov who participated in liberation of Kiev from the Polish troops. In Gomel with poles fought 23 cadets of the Minsk infantry and 1st courses of the Gomel proletarian battalion headed by Jarkowski. In may 1920, Trotsky visited Gomel. Also with the &quot;white&quot; fought fighters 6 Chongar (commander Tarnowski-Terletsky) and 11 Samara divisions. The exhibition presents weapons and items of the period of the Civil war and intervention.. In 1933 Adolf Hitler came to power in Germany. The fascist regime unleashed the 2nd world war. Among the exhibited Museum objects: the mark of the bull's-eye, the dagger parts of SAS that says &quot;Everything for Germany&quot;, German awards, weapons and uniforms of the German army: helmet, pistol-machine gun MP 38, 98 K rifle, a pistol, Borchardt-Luger, the flask with the function of a thermos, camping kit, gas mask and bag to him. The exhibition also presents awards of the USSR, military equipment of the red Army: Tokarev pistol, PPSH, Hiking set, gas mask with a bag. June 22, 1941 at noon, the people's Commissar of foreign Affairs Molotov appealed to the Soviet people with the announcement of the war. In the panoramic window - a portrait of Stalin ( embroidered on silk in 1937), gramophone, loudspeaker, fragments of an aircraft bomb. Belarus took the first blow. The garrison of the Brest fortress fought heroically. Among the defenders were our countrymen, among them a soldier of Makarov. In the window - a homemade walkie-talkie, damaged by a fragment of a steel helmet and the ground with fragments of shells found by the staff of the Gomel regional Museum of local lore at the Hill gate of the Brest fortress. Among the photographs of the brothers Krichevtsov – carried out the first &quot;fire&quot; tank RAM in the history of the great Patriotic war. Items from the complexes of the Hero of the Soviet Union, the Secretary of the underground city Committee of KP(b)B E. I. Barykin and the Secretary of the underground regional party Committee A. A. Kutsak are also exhibited." tilt="3.99" skinid="ht_url" url="" target="_blank" id="Point02" title="Holl 2"/>
  </hotspots>
  <media/>
  <transition type="crossdissolve" blendcolor="0x000000" zoomoutpause="1" zoomout="0" zoomin="0" zoomfov="20" softedge="0" enabled="1" zoomspeed="2" blendtime="1"/>
  <animation useinautorotation="0" animsequence="Animation01" syncanimationwithvideo="0"/>
  <control simulatemass="1" lockedwheel="0" dblclickfullscreen="0" contextfullscreen="1" hideabout="0" lockedkeyboardzoom="0" speedwheel="1" contextprojections="0" invertcontrol="1" rubberband="0" invertwheel="0" lockedmouse="0" lockedkeyboard="0" sensitivity="8"/>
</panorama>
